\begin{section}{Ganancias}

\begin{subsection}{Ganancias}

\frame{
	\frametitle{¿Qué es garantizar?}

	\begin{definition}
	Se define la ganancia del jugador $(i)$ en una partida $S$ como
	$$
	g_i(S) = \left\lbrace\begin{array}{ll}
		\sup \{f_i(x): x \in S\}, & (i) \in N^+ \\
		\inf \{f_i(x): x \in S\}, & (i) \in N^-
	\end{array}\right.
	$$
	\end{definition}

	\begin{definition}
	Se dice que el jugador $(i)$ \emph{garantiza} $\gamma \in \reals$ desde $x$ si cada vez que una partida comienza en $x$ puede jugar de manera que, sin importar lo que hagan el resto de jugadores, él gane al menos $\gamma$.\\
	{\scriptsize Tengo un enunciado perfectamente matemático de esto pero no cupo en el borde de la diapositiva...}
	\end{definition}
}

\frame{
	\frametitle{¿Y la topología, apá?}

	\begin{definition}
	Un juego es \emph{topológico superior (inferior)} para el jugador $(i)$ si $f_i$ es superiormente (inferiormente) semicontinua.
	\end{definition}

	\begin{theorem}
	Si un juego es inferiormente topológico para el jugador $(1) \in N^+$, el conjunto $G_\gamma$ de posiciones para las cuales $(1)$ puede garantizar una ganancia estricta $\gamma$ es abierto en $X$.
	\end{theorem}
}

\frame{
	\frametitle{Demostración del teorema anterior}

	\begin{itemize}
		\item Sea $G(0) = \{ x \in X | f_1(x) > \gamma\}$,
		\pause

		\item si $\alpha = \alpha'+1$
		$$
		G(\alpha) = G(\alpha') \union (X_1 \intersection \Gamma^- G(\alpha')) \union \bigunion_{j=2}^n (X_j \intersection \Gamma^+ G(\alpha'))
		$$
		\pause

		\item si $\alpha$ es límite
		$$
		G(\alpha) = \bigunion_{\beta < \alpha} G(\beta)
		$$
	\end{itemize}
}

\frame{
	\frametitle{Demostración del teorema anterior}
	\framesubtitle{Caso sucesor}

	\begin{center}
		\includegraphics[width=8cm]{img/g_succ}
	\end{center}

}

\frame{
	\frametitle{Demostración del teorema anterior}

	Por el argumento $\star$, $G(\alpha)$ es eventualmente constante, digamos en $G(\alpha_0)$.\\

	\begin{center}
		Sea $G' = X \minus G(\alpha_0)$

		\includegraphics[width=5cm]{img/g_prime}
	\end{center}

	Así, si $x \in G',\, x \notin G_\gamma$, entonces $G_\gamma \subset G(\alpha_0)$ y como $G(\alpha_0) \subset G_\gamma$ tenemos $G_\gamma = G(\alpha_0)$. $\square$
}

\frame{
	\frametitle{Otro teorema todavía más topológico que el anterior}

	\begin{theorem}
	Supóngase que un juego es localmente finito y topológico superior para $(1) \in N^+$ y que $X_0$ es un conjunto abierto. Entonces el conjunto $F_\gamma$ de posiciones desde las cuales $(1)$ puede garantizar una ganancia $\gamma$ es cerrado.
	\end{theorem}
}

\frame{
	\frametitle{Demostración el teorema anterior}
	\framesubtitle{Mejor agárrense de sus asientos...}

	\begin{enumerate}
		\item Se construyen abiertos crecientes $X(\alpha)$ a partir de $X_0$ y tales que si $x \in X(\alpha)$, $\Gamma x \subset X(\beta)$ para algún $\beta < \alpha$. $\checkmark$
		\pause

		\item Se construyen conjuntos crecientes $F(\alpha) \subset F_\gamma$ tales que
		\begin{enumerate}
			\item si $\beta < \alpha$, $F(\alpha) \intersection X(\beta) = F(\beta) \intersection X(\beta)$.
			\item $F(\alpha) \intersection X(\alpha)$ es cerrado en $X(\alpha)$.
		\end{enumerate}
		\pause

		\item $F(0) = \{x \in X | f_1(x) \geq \gamma\}$. Que es cerrado por que $f_1$ es superiormente semicontinua.
	\end{enumerate}
}

\frame{
	\frametitle{Si $\exists \, \alpha'$ tal que $\alpha = \alpha'+1$}

	$$F(\alpha) = F(\alpha') \union \left( X_1 \intersection \Gamma^- F(\alpha') \right) \union \bigunion_{j = 2}^n (X_j \intersection \Gamma^+ F(\alpha))$$

	\pause

	\begin{enumerate}
		\item Está contenido en $F_\gamma$,
		\pause

		\item contiene a $F(\alpha')$,
		\pause

		\item si $\beta < \alpha$ se cumple $F(\alpha) \intersection X(\beta) = F(\beta) \intersection X(\beta)$, {\scriptsize (coloquialmente si faltan a lo más $\alpha$ para ganar $\gamma$ y a lo más $\beta$ para terminar el juego, entonces faltan a lo más $\beta$ para ganar $\gamma$)}
		\pause

		\item $F(\alpha) \intersection X(\alpha)$ es cerrado en $X(\alpha)$.\\
		{\scriptsize Demostración en la página siguiente}
	\end{enumerate}
}

\frame{
	\begin{center}
		\includegraphics[width=9cm]{img/f_closed_succ}
	\end{center}
}

\frame{
	\frametitle{Si $\alpha$ es límite}

	$$F(\alpha) = \bigunion_{\beta < \alpha} F(\beta)$$

	\pause

	\begin{enumerate}
		\item Está contenido en $F_\gamma$,
		\pause

		\item contiene a sus predecesores,
		\pause

		\item si $\beta < \alpha$ se cumple $F(\alpha) \intersection X(\beta) = F(\beta) \intersection X(\beta)$,\\
		{\scriptsize (lo hereda de los $F(\beta)$)}
		\pause

		\item $F(\alpha) \intersection X(\alpha)$ es cerrado en $X(\alpha)$.\\
		{\scriptsize Unión arbitraria de cerrados es cerrada}
		\pause

		\begin{center}
			\includegraphics[width=2cm]{img/nocierto}
		\end{center}
	\end{enumerate}
}

\frame{
	\begin{center}
		\includegraphics[width=8cm]{img/f_closed_limit}
	\end{center}
}

\frame{
	\frametitle{Conclusión del teorema}

	\begin{enumerate}
		\item Existen los $F(\alpha)$,
		\pause

		\item Por argumento $\star$ existe $\alpha_0$ tal que $X(\alpha) = X(\alpha_0)$ si $\alpha > \alpha_0$ (y pasa lo mismo con $F(\alpha_0)$),
		\pause

		\item $F(\alpha_0) = F_\gamma$ como en el teorema anterior. $\square$
	\end{enumerate}
}

\frame{
	\frametitle{Otro bonche de teoremas}
	\framesubtitle{Pero parecidos a los anteriores así que nos ahorramos explicaciones}

	\begin{theorem}
	Si un juego es topológico superior para $(1) \in N^-$, el conjunto de posiciones desde las cuales $(1)$ puede garantizar $\gamma$ es cerrado.
	\end{theorem}

	\begin{theorem}
	Supóngase que un juego es localmente finito y topológico inferior para $(1) \in N^-$ y que $X_0$ es un conjunto abierto. Entonces el conjunto de posiciones desde las cuales $(1)$ puede garantizar una ganancia estricta $\gamma$ es un conjunto abierto.
	\end{theorem}
}

\end{subsection}

\begin{subsection}{Estrategias}

\frame{
	\frametitle{Estrategias}
	\framesubtitle{Cómo jugar para ganar... ¿o no?}

	\begin{definition}
	Una \emph{estrategia}\index{estrategia} para el jugador $(i)$ es una función $\sigma:X_i \minus X_0 \to X$ tal que
	$$
	\sigma x \in \Gamma x \qquad
	$$
	\end{definition}

	\begin{definition}
	Una estrategia $\sigma$ para el jugador $(1)$ \emph{garantiza $\gamma$} desde $x$ si siempre que una partida comienza en $x$ y $(1)$ usa $\sigma$, éste obtiene una ganancia mayor o igual a $\gamma$.
	\end{definition}

	\begin{definition}
	Para algún jugador $(i)$,
	$$
	\phi(x) = \sup \{\gamma \in \reals: x \in F_\gamma \}.
	$$
	\end{definition}
}

\frame{
	\frametitle{Teorema gordo}
	\framesubtitle{Donde decimos que existen pero no cómo encontrarlas porque \#matemáticas}

	\begin{theorem}
	Supóngase que tenemos ya sea
	\begin{enumerate}[\quad a.]
		\item un juego localmente finito topológico superior para $(1) \in N^+$ tal que $X_0$ es un conjunto abierto en $X$, ó
		\item un juego topológico superior para $(1) \in N^-$.
	\end{enumerate}
	Si $\Gamma x$ es compacto para toda $x \in X_1 \minus X_0$ entonces el conjunto $S_{\phi(x)}$ de estrategias óptimas para $(1)$ es no vacío y cerrado en $\Sigma$ (que es el conjunto de estrategias para este jugador).
	\end{theorem}
}

\frame{
	\frametitle{Demostración}
	\framesubtitle{Apta para personas con problemas de insomnio}

	\begin{itemize}
		\item Observemos que $\displaystyle\Sigma = \prod_{x \in X_1 \minus X_0} \Gamma x$ es compacto por el teorema de Tychonoff,
		\pause

		\item claramente $S_\gamma \neq \phi$ si $F_\gamma \neq \phi$,
		\pause

		\item sea $x_0 \in X$ y consideren la familia $\{S_\gamma: \gamma < \phi(x_0)\}$, sean $\gamma_1 < \gamma_2 < \dots < \gamma_n < \phi(x_0)$,
		\pause

		\item $x_0 \in F_{\gamma_i}$ y $F_{\gamma_1} \supset F_{\gamma_2} \supset \dots \supset F_{\gamma_n}$, $S_{\gamma_1} \supset S_{\gamma_2} \supset \dots \supset S_{\gamma_n}$
		\pause

		\item para cada $x_0 \in X$, $\{S_\gamma: \gamma < \phi(x_0)\}$ es una familia de cerrados con la propiedad de la intersección finita,
		\pause

		\item $\displaystyle S(x_0) = \bigintersection_{\gamma < \phi(x)} S_\gamma$ es un conjunto cerrado no vacío,\\
		{\scriptsize recordemos que $\Sigma$ es compacto}
	\end{itemize}
}

\frame{
	\frametitle{Conclusión del teorema}
	\framesubtitle{les juro que ya merito acaba}

	\begin{itemize}
		\item Consideramos ahora la familia $\{S(x): x \in X\}$ y $x_1, \dots, x_n \in X$,
		\pause

		\item si $x_m$ es tal que $\displaystyle \phi(x_m) = \max_{1 \leq i \leq n} \phi(x_i)$ entonces $S(x_m) \subset S(x_i)$,
		\pause

		\item así $\{S(x): x \in X\}$ tiene la propiedad de la intersección finita,
		\pause

		\item $S_{\phi(x)} = \bigintersection_{x \in X} S(x)$ es cerrado y no vacío en $\Sigma$. $\square$
	\end{itemize}
}

\end{subsection}

\end{section}
